---
extends: _layouts.answer
section: content
title: ¿Qué es la Yihad?
date: 2024-06-13
description: La esencia de la Yihad es luchar y sacrificarse por la propia religión
  de una manera que sea agradable a Dios.
sources:
- href: https://islamicpamphlets.com/frequently-asked-questions
  title: islamicpamphlets.com
translator_id: 573109
---

La esencia de la Yihad es luchar y sacrificarse por la propia religión de una manera que sea agradable a Dios. Lingüísticamente, significa "luchar" y puede referirse a esforzarse por hacer buenas acciones, dar caridad o luchar por la causa de Dios.

La forma más conocida es la Yihad militar, que se permite para preservar el bienestar de la sociedad, evitar que se extienda la opresión y promover la justicia.
